## Introdução ao Scrum

Scrum é uma framework de gerenciamento de projetos ágil que enfatiza o uso de processos iterativos e incrementais para a entrega de software. Ela é particularmente eficaz em projetos onde os requisitos são complexos ou sujeitos a mudanças rápidas. O Scrum se baseia em três pilares: transparência, inspeção e adaptação, e utiliza um conjunto de artefatos e cerimônias definidos para promover a comunicação e a eficiência do projeto.

### Artefatos e Cerimônias do Scrum

Os principais artefatos e cerimônias do Scrum que serão utilizados neste projeto incluem:

- **Product Backlog**: Lista priorizada de todos os requisitos e funcionalidades desejadas no produto. Este artefato é dinâmico e é refinado ao longo do projeto para refletir mudanças nos requisitos e prioridades.

- **Sprint Backlog**: Seleção de itens do *Product Backlog* que serão trabalhados durante a Sprint atual. Este artefato detalha o trabalho que o Time de Desenvolvimento se compromete a completar durante uma Sprint.

- **Incremento**: O resultado acumulado de todas as Sprints anteriores, mais o produto do trabalho da Sprint atual. O Incremento é uma versão do produto que é potencialmente entregável e incrementa o valor anteriormente disponível.

### Cerimônias do Scrum

- **Daily Scrum**: Reunião diária de 15 minutos para que o Time de Desenvolvimento sincronize atividades e planeje o trabalho das próximas 24 horas. Esta reunião ajuda a identificar impedimentos e promover ajustes rápidos.

- **Sprint Review**: Reunião no final de cada Sprint para inspecionar o Incremento e adaptar o *Product Backlog* se necessário. Stakeholders e o Time de Desenvolvimento discutem o progresso em direção aos objetivos da Sprint e consideram ajustes futuros.

- **Sprint Retrospective**: Reunião que ocorre após o *Sprint Review* e antes do próximo *Sprint Planning*. Durante a retrospectiva, o Time de Desenvolvimento reflete sobre a Sprint que terminou para identificar e concordar em implementar melhorias nos processos ou no trabalho.

Este conjunto de artefatos e cerimônias é projetado para garantir que o desenvolvimento seja ágil, adaptativo e alinhado com as necessidades dos usuários e os objetivos estratégicos do negócio.

### Histórico de Versões

| Versão | Data       | Descrição            | Autor(es)              | Revisor(es) |
|--------|------------|----------------------|------------------------|-------------|
| `1.0`  | 06/05/2024 | Criação do Documento | Mateus                  | -           |
